# 리스트 

### 1. 리스트 자료구조의 의미

- 연속적인(sequential) 자료를 **순서대로** 저장하는 자료구조 

- 논리적인 순서와 물리적인 순서가 동일한 **배열 리스트(Array List)**

- 논리적인 순서와 물리적인 순서가 동일하지 않은 **연결 리스트(Linked List)**

### 2. 리스트의 추상 자료형 (ADT : Abstract Data Type)

- **리스트 생성** 
   
   배열의 경우 n개의 공간을 생성

- **리스트에 자료 추가하기**
  
   맨뒤에 추가하는 경우 (add)

   특정 위치(i 번째) 추가하는 경우 (insert)

- **리스트에서 자료 제거하기**

- **i 번째 자료 반환하기**











   



